香港01腦細 : ，連登有幾多次吹雞要郁01係成功咗？

廉署查「香港01」涉舞弊

【本報訊】網媒「香港01」於11月23日區議會選舉前發表兩篇評論，點名不支持203名候選人，引起爭議。《蘋果》據悉，選舉管理委員會接獲相關投訴，研究後認為事件涉嫌違反《選舉（舞弊及非法行為）條例》，已轉介予廉政公署跟進調查。而網上日前流傳疑為「香港01」員工大會錄音，創辦人于品海（圓圖）回應員工提問時，死撐發表不支持名單是「好公正」，聲稱發表前已諮詢法律意見，歡迎廉署調查，「如果要承擔法律責任，咪承擔責任，呢個係法治。」

錄音曝光 于品海死撐「好公正」

facebook專頁「傑出男公關」流出一段長約14分鐘的錄音，會上有員工問及「香港01」列出不支持候選人名單是否公正，于品海直言區議員應做好社區工作，該份名單是反映他們不贊成有人因政治風潮而出選議員，「我覺得（不支持名單）好公正，好直白咁講咗點解我哋要咁做。」又斥示威者破壞商店、擲汽油彈等行為影響社會運作，襲擊他人亦屬違法，「我不論你7.21元朗定其他，咁樣百分之一百係違法，襲擊銀行，都係百分之一百係違法。」他提到支持成立獨立調查委員會，「因為佢做得唔啱，我理得你係警察定係咩，因為你做得唔啱嘛。」

于又豪言網上鼓吹取消讚好及關注「香港01」專頁沒有成功，「連登有幾多次吹雞要郁01係成功咗？係成功咗兩次半。咪成功down咗兩千、三千、四千（讚好數字），好快就番上去。」

選管會回應稱，會按既定程序保密處理所有接獲的投訴個案，如接獲涉嫌違法的投訴個案，會轉交有關執法機關跟進。

廉署表示不會評論個別事件。廉署接獲任何與選舉相關的投訴或轉介個案後，必定會依法嚴肅跟進。廉署截至11月30日共接獲429宗涉2019年區議會選舉投訴，當中409宗屬可追查個案。

《蘋果》向「香港01」查詢，截稿前未獲回覆。

■記者張雅婷、李思潁

廉署查「香港01」涉舞弊

支那01

佢明唔明
本來無like嘅人係唔會unlike到

Recap: 唔好放呀！我個女係上面架，求下你地唔好放呀！

果班忠誠勇毅KO左啦，輪得到連登仔？

咁啱嘅，開口中喎。咪就係呢次囉。仲要係KO個隻。

大家唔好再睇支那01

聽聞好似係荃灣OFFICE

無聊